<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>naavlad.ru</title>
    <link>https://naavlad.ru/</link>
    <description>Recent content on naavlad.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 09:27:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://naavlad.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как изменить shell в Linux</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/linux/change-shell/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 09:27:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/linux/change-shell/</guid>
      <description>Одна из самых популярных командных оболочек — это оболочка Bash (Bourne Again Shell).
Она используется по умолчанию в большинстве дистрибутивов Linux.
Посмотреть командную оболочку у пользователя(у разных пользователей могут использоваться разные командные оболочки) можно разными способами.
В переменной окружения.  Link to heading   Переменная окружения SHELL хранит путь до исполняемого файла оболочки.
echo $SHELL /usr/bin/zsh # для zsh /usr/bin/bash # для bash Через имя текущего работающего процесса  Link to heading   Командой echo $0 входит в POSIX standards compliant shells .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таксоно́мия в Hugo(Taxonomies).</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/contents/taxonomies/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 17:52:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/contents/taxonomies/</guid>
      <description>Что такое таксономия?  Link to heading   Таксоно́мия - Математически таксономией является древообразная структура классификаций определённого набора объектов.
Hugo включает поддержку определяемых пользователем групп контента, называемых таксономиями. Таксономии — это классификации логических отношений между контентом.
Taxonomy - категоризация, которую можно использовать для классификации контента.
Term - ключ таксономии.
Value - часть контента, по ключу Term
Пример таксономии: веб-сайт фильма  Link to heading   Предположим, вы делаете сайт о фильмах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домашняя страница(Homepage Template).</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/homepage/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:17:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/homepage/</guid>
      <description>Домашняя страница веб-сайта часто форматируется иначе, чем другие страницы. По этой причине Hugo позволяет легко определить домашнюю страницу сайта как уникальный шаблон.
 Шаблон домашней страницы — это единственный шаблон, необходимый для создания сайта. Это также единственный необходимый шаблон, если вы разрабатываете одностраничный веб-сайт.
 Домашняя страница, как и другие страницы в Hugo, принимает содержимое и front matter из файла _index.md. Этот файл должен находиться в корне папки с вашим содержимым (например, content/_index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переработка и изменение темы hugo. Аналитика.</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/theme-rebuilding/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:14:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/theme-rebuilding/</guid>
      <description>Ведение  Link to heading   После переезда блога, я решил поменять тему, когда еще представится такая возможность без поиска всяких поводов. Хотелось найти максимально простую, но достаточно интересную по оформлению. Перепробовал неслоколько тем, очень достойно сделаных, и решил сделать свою, благо давно уже у меня лежит купленный на бустрапе фронт.
Об аналитике  Link to heading   Но начать я хочу, как не странно, с SEO, c аналитики гугла и яндекса, даже для небольшого блога, я считаю ее необходимо настраивать, просто для себя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коротко о себе</title>
      <link>https://naavlad.ru/abouts/about-me/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:27:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/abouts/about-me/</guid>
      <description>Разрабатываю Rest API для веб-приложений и сервисов на python.
Настраиваю инфраструктуру для веб-проектов.
Помогаю бизнесу развиваться 💰, а пользователям — становиться счастливее 🎁.
В прошлой жизни руководил направлением FMCG. Организовывал Бизнесс-процессы предприятия, постоил с нуля систему KPI, провел сертификацию ISO 9001 и перестроил систему кредитования.
Начиная с 2008г. стал изучать сложные финансовые инструменты и торговать на площадках NYSE, NASDAQ. Увлечение переросло в нечто большее и продолжилось построением сложных опционных позиций на NYSE, NASDAQ, CME.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git Submodule: &#39;add git directory is found locally&#39;</title>
      <link>https://naavlad.ru/gists/git-submodule-add-git-directory-is-found-locally/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 14:16:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/gists/git-submodule-add-git-directory-is-found-locally/</guid>
      <description>Если вы еще не запустили
git rm --cached path_to_submodule rm -rf path_to_submodule Из .gitmodules file. удалить:
[submodule &amp;#34;path_to_submodule&amp;#34;] path = path_to_submodule url = https://github.com/path_to_submodule Из .git/config. удалить:
[submodule &amp;#34;path_to_submodule&amp;#34;] url = https://github.com/path_to_submodule rm -rf .git/modules/path_to_submodule git submodule add https://github.com/path_to_submodule </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git submodule: &#39;already exists in the index&#39;</title>
      <link>https://naavlad.ru/gists/git-submodule-already-exists-in-index/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:37:44 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/gists/git-submodule-already-exists-in-index/</guid>
      <description>Эта ошибка означает, что папка проекта уже существует в индексе. Смотрим, что есть в индексе:
git ls-files --stage projectfolder Первый столбец - тип объекта в индексе в projectfolder.
Я подозреваю, что вы увидите что-то вроде:
160000 d00cf29f23627fc54eb992dde6a79112677cd86c 0 projectfolder (т.е. строка, начинающаяся с 160000), и в этом случае репозиторий в projectfolder уже добавлен как &amp;ldquo;gitlink&amp;rdquo;. Если он не отображается в выводе подмодуля git, и вы хотите повторно добавить его как подмодуль, необходимо:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Личный блог</title>
      <link>https://naavlad.ru/projects/personal-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 16:05:17 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/projects/personal-blog/</guid>
      <description>Переезд на Hugo  Link to heading   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд блога, возможно окончательный.</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/moving-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:32:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/moving-blog/</guid>
      <description>С момента последнего переезда этого блога прошло два года.
За это время перепробовал несколько основных CMS, потом я написал свой блог на Django с Vue.js и смог убедится, что переход на свою конфигурацию никак не помог ведению блога и написанию постов, но даже имел противоположный эффект.
Странно, что такая технология прошла мимо моего внимания, точнее, в какой то момент, была отвергнута в пользу других вариантов.
Весь блог теперь живет на github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рекомендательная система для игрового магазина.</title>
      <link>https://naavlad.ru/projects/recommender-system/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 19:00:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/projects/recommender-system/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Рекомендательная система для игрового магазина.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
