<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>naavlad.ru</title>
    <link>https://naavlad.ru/</link>
    <description>Recent content on naavlad.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://naavlad.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
      <title>Screen</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/ubunty/tools/term_mult/screen/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/ubunty/tools/term_mult/screen/</guid>
      <description>Установка Screen и .screenrc sudo apt install screen screen --version &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Screen version 4.09.00 (GNU) 30-Jan-22   # nano ~/.screenrc # the following two lines give a two-line status, with the current window highlighted hardstatus alwayslastline hardstatus string &amp;#39;%{= kG}[%{G}%H%? %1`%?%{g}][%= %{= kw}%-w%{+b yk} %n*%t%?(%u)%? %{-}%+w %=%{g}][%{B}%m/%d %{W}%C%A%{g}]&amp;#39; # no welcome message startup_message off # 256 colors attrcolor b &amp;#34;.I&amp;#34; termcapinfo xterm &amp;#39;Co#256:AB=\E[48;5;%dm:AF=\E[38;5;%dm&amp;#39; defbce on # mouse tracking allows to switch region focus by clicking mousetrack on # navigating regions with Ctrl-arrows bindkey &amp;#34;^[[1;5D&amp;#34; focus left bindkey &amp;#34;^[[1;5C&amp;#34; focus right bindkey &amp;#34;^[[1;5A&amp;#34; focus up bindkey &amp;#34;^[[1;5B&amp;#34; focus down     Команды Screen Создать сессию с именем screen -S &amp;lt;имя сессии&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FSM Aiogram</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/telegram_bots/aiogram/fsm/fsm-aiogram/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/telegram_bots/aiogram/fsm/fsm-aiogram/</guid>
      <description>Структура init  # bot/init_bot.py from aiogram import Bot, Dispatcher from aiogram.contrib.fsm_storage.memory import MemoryStorage from settings import TOKEN_BOT bot = Bot(token=TOKEN_BOT) storage = MemoryStorage() dp = Dispatcher(bot, storage=storage)     Структура callbasks  # bot/callbasks/&amp;lt;name.py&amp;gt; from aiogram import types from aiogram.dispatcher import FSMContext from aiogram.dispatcher.filters.state import State, StatesGroup from bot.init_bot import dp class WalletState(StatesGroup): input_name = State() input_description = State() @dp.callback_query_handler(text=&amp;#34;wallets_create&amp;#34;) async def start_state_input_name(call: types.CallbackQuery): &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34;Handler callback start State Начало создания Wallet Вход в WalletState Получение name : input_name &amp;#34;&amp;#34;&amp;#34; await call.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Утилита Screen в Linux</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/linux/screen/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 09:27:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/linux/screen/</guid>
      <description>Как пользоваться утилитой Screen на Debian, Ubunt и их производных. Screen - терминальный мультиплексор. Дает возможность внутри действующей сессии открыть много виртуальных терминалов. Процесс, запущенный внутри сессии через screen, будет продолжаться после отключения от сессии.
На некоторых системах пакет screen может быть уже установлен,
screen --version Screen version 4.09.00 (GNU) 30-Jan-22 а если нет, то устанавливается он самым обычным способом.
sudo apt install screen Запуск screen Создастся новая сессия программы и появится приветственное сообщение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как изменить shell в Linux</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/linux/change-shell/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 09:27:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/linux/change-shell/</guid>
      <description>Одна из самых популярных командных оболочек — это оболочка Bash (Bourne Again Shell).
Она используется по умолчанию в большинстве дистрибутивов Linux.
Посмотреть командную оболочку у пользователя(у разных пользователей могут использоваться разные командные оболочки) можно разными способами.
В переменной окружения. Переменная окружения SHELL хранит путь до исполняемого файла оболочки.
echo $SHELL /usr/bin/zsh # для zsh /usr/bin/bash # для bash Через имя текущего работающего процесса Командой echo $0 входит в POSIX standards compliant shells .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таксоно́мия в Hugo(Taxonomies).</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/taxonomies/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 17:52:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/taxonomies/</guid>
      <description>Что такое таксономия? Таксоно́мия - Математически таксономией является древообразная структура классификаций определённого набора объектов.
Hugo включает поддержку определяемых пользователем групп контента, называемых таксономиями. Таксономии — это классификации логических отношений между контентом.
Taxonomy - категоризация, которую можно использовать для классификации контента.
Term - ключ таксономии.
Value - часть контента, по ключу Term
Пример таксономии: веб-сайт фильма Предположим, вы делаете сайт о фильмах. Вы можете включить следующие таксономии:
 Actors Directors Studios Genre Year Awards  Затем в каждом из фильмов вы должны указать термины для каждой из этих таксономий (т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домашняя страница(Homepage Template).</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/homepage/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:17:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/homepage/</guid>
      <description>Домашняя страница веб-сайта часто форматируется иначе, чем другие страницы. По этой причине Hugo позволяет легко определить домашнюю страницу сайта как уникальный шаблон.
 Шаблон домашней страницы — это единственный шаблон, необходимый для создания сайта. Это также единственный необходимый шаблон, если вы разрабатываете одностраничный веб-сайт.
 Домашняя страница, как и другие страницы в Hugo, принимает содержимое и front matter из файла _index.md. Этот файл должен находиться в корне папки с вашим содержимым (например, content/_index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переработка и изменение темы hugo. Аналитика.</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/theme-rebuilding/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:14:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/theme-rebuilding/</guid>
      <description>Ведение После переезда блога, я решил поменять тему, когда еще представится такая возможность без поиска всяких поводов. Хотелось найти максимально простую, но достаточно интересную по оформлению. Перепробовал неслоколько тем, очень достойно сделаных, и решил сделать свою, благо давно уже у меня лежит купленный на бустрапе фронт.
Об аналитике Но начать я хочу, как не странно, с SEO, c аналитики гугла и яндекса, даже для небольшого блога, я считаю ее необходимо настраивать, просто для себя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коротко о себе</title>
      <link>https://naavlad.ru/abouts/about-me/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:27:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/abouts/about-me/</guid>
      <description>Разрабатываю Rest API для веб-приложений и сервисов на python.
Настраиваю инфраструктуру для веб-проектов.
Помогаю бизнесу развиваться 💰, а пользователям — становиться счастливее 🎁.
В прошлой жизни руководил направлением FMCG. Организовывал Бизнесс-процессы предприятия, постоил с нуля систему KPI, провел сертификацию ISO 9001 и перестроил систему кредитования.
Начиная с 2008г. стал изучать сложные финансовые инструменты и торговать на площадках NYSE, NASDAQ. Увлечение переросло в нечто большее и продолжилось построением сложных опционных позиций на NYSE, NASDAQ, CME.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд блога, возможно окончательный.</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/moving-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:32:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/moving-blog/</guid>
      <description>С момента последнего переезда этого блога прошло два года.
За это время перепробовал несколько основных CMS, потом я написал свой блог на Django с Vue.js и смог убедится, что переход на свою конфигурацию никак не помог ведению блога и написанию постов, но даже имел противоположный эффект.
Странно, что такая технология прошла мимо моего внимания, точнее, в какой то момент, была отвергнута в пользу других вариантов.
Весь блог теперь живет на github.</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    <item>
      <title>Python Variables</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/python/basics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/python/basics/variables/</guid>
      <description>Creating Variable Python has no command for declaring a variable. A variable is created the moment you first assign a value to it.
x = 5 y = &amp;#34;John&amp;#34; print(x) print(y)     Dynamic Type Variables do not need to be declared with any particular type, and can even change type after they have been set.
x = 4 # x is of type int x = &amp;#34;Sally&amp;#34; # x is now of type str     Casting x = str(3) # x will be &amp;#39;3&amp;#39; y = int(3) # y will be 3 z = float(3) # z will be 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Декораторы</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/python/basics/decorators/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/python/basics/decorators/</guid>
      <description>Декоратор Декоратор — это функция, которая позволяет обернуть другую функцию для расширения её функциональности без непосредственного изменения её кода.
def decorator_function(func): def wrapper(): print(&amp;#39;Функция-обёртка!&amp;#39;) print(&amp;#39;Оборачиваемая функция: {}&amp;#39;.format(func)) print(&amp;#39;Выполняем обёрнутую функцию...&amp;#39;) func() print(&amp;#39;Выходим из обёртки&amp;#39;) return wrapper     Декоратор &amp;#39;время выполнения&amp;#39;. import time from datetime import datetime def check_time(func): def wrapper(): time_start = datetime.now() func() time = datetime.now() - time_start print(f&amp;#34;Время выполнения: {time}&amp;#34;) return wrapper @check_time def foo(): time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Data Types</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/python/basics/data_types/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/python/basics/data_types/</guid>
      <description>Built-in Data Types | Category | Built-in Data Types | |        &amp;ndash; |                       | | Text Type | str | | Numeric Types | int, float, complex | | Sequence Types | list, tuple, range | | Mapping Type | dict | | Set Types | set, frozenset | | Boolean Type | bool | | Binary Types | bytes, bytearray, memoryview |      Get Type of a Variable Print the data type of the variable x:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Issues git submodule.</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/git/submodules/issue/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/git/submodules/issue/</guid>
      <description>Already exists in the index Эта ошибка означает, что папка проекта уже существует в индексе. Смотрим, что есть в индексе:
git ls-files --stage projectfolder Первый столбец - тип объекта в индексе в projectfolder.
Я подозреваю, что вы увидите что-то вроде:
160000 d00cf29f23627fc54eb992dde6a79112677cd86c 0 projectfolder (т.е. строка, начинающаяся с 160000), и в этом случае репозиторий в projectfolder уже добавлен как &amp;ldquo;gitlink&amp;rdquo;. Если он не отображается в выводе подмодуля git, и вы хотите повторно добавить его как подмодуль, необходимо:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подключение к PostgreSQL CLI</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/postgresql/postgresql_cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/postgresql/postgresql_cli/</guid>
      <description>PostgreSQL CLI &amp;gt; CD C:\Program Files\PostgreSQL\14\bin &amp;gt; psql -V # проверка версии psql (PostgreSQL) 14.2     Изменение кодировки &amp;gt; chcp 1251 Текущая кодовая страница: 1251 psql -U postgres # изменение кодировки в консоли psql postgres=# \! chcp 1251 postgres это пользователь, подключимся этим пользователем к дефолтной базе postgres postgres=# \c postgres Вы подключены к базе данных &amp;quot;postgres&amp;quot; как пользователь &amp;quot;postgres&amp;quot;. postgres=# postgres=# create database shop; CREATE DATABASE postgres=# \c shop Вы подключены к базе данных &amp;quot;shop&amp;quot; как пользователь &amp;quot;postgres&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как изменить цвета подсветки синтаксиса в VS Code</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/vscode_settings/custom_settings/syntax_highlighting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/vscode_settings/custom_settings/syntax_highlighting/</guid>
      <description>Изменить цвета подсветки синтаксиса в VS Code Customizing a Color Theme
Editor syntax highlighting
Чтобы настроить цвета подсветки синтаксиса редактора, используйте editor.tokenColorCustomizations в файле настроек пользователя settings.json:
    Изменить для наиболее распространенных конструкций Предварительно настроенный набор синтаксических токенов (&amp;ldquo;комментарии&amp;rdquo;, &amp;ldquo;строки&amp;rdquo;, &amp;hellip;) доступен для наиболее распространенных конструкций
Изменить цвет комментариев в Default Dark+ :
&amp;#34;editor.tokenColorCustomizations&amp;#34;: { &amp;#34;[Default Dark+]&amp;#34;: { &amp;#34;strings&amp;#34;: &amp;#34;#679267&amp;#34;, }, }     Непосредственная настройка правил TextMate Узнать значение scope для того элемента, который вы хотите изменить:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как изменить отступы напраляющих в дереве каталогов в VS Code</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/vscode_settings/custom_settings/workbench_tree/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/vscode_settings/custom_settings/workbench_tree/</guid>
      <description>Изменить отступ для дерева каталогов в пикселях По умолчанию, отступ 8 пикселей.
Что бы изменить это значение, или добавляем в файл настройки:
// Отступ для дерева каталогов в пикселях &amp;#34;workbench.tree.indent&amp;#34;: 15, или
Результат:
    </description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
