<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>naavlad.ru</title>
        <link>https://naavlad.ru/</link>
        <description>Napalkov Andrey&#39;s personal website</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><managingEditor>info@naavlad.ru (naavlad)</managingEditor>
            <webMaster>info@naavlad.ru (naavlad)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Fri, 09 Dec 2022 11:14:51 &#43;0300</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://naavlad.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Переработка и изменение темы hugo.</title>
    <link>https://naavlad.ru/posts/theme-rebuilding/</link>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:14:51 &#43;0300</pubDate>
    <author>naavlad</author>
    <guid>https://naavlad.ru/posts/theme-rebuilding/</guid>
    <description><![CDATA[Изменение темы hugo website, переработка HTML]]></description>
</item>
<item>
    <title>ML в ритейле.</title>
    <link>https://naavlad.ru/posts/machine-learning-plans-demand/</link>
    <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 18:04:44 &#43;0300</pubDate>
    <author>naavlad</author>
    <guid>https://naavlad.ru/posts/machine-learning-plans-demand/</guid>
    <description><![CDATA[Наша команда baigem.ru выступили экспертами при написании статьи о ML в ритейле.
Мы попытались рассказать об особенностях краткосрочного планирования спроса и о типичных ML задачах в этой сфере.
При написании статьи получился неожиданно жарким спор, относительно сущностей в цепочках поставок. Есть производитель, дистрибьютор, ритейлер. В «сферическом вакууме» больше всего в планировании спроса заинтересован ритейлер.
Но в реальном бизнесе в России и СНГ эта задача обычно на дистрибьюторе. Хорошо это или плохо, но такова реальность и, к сожалению, многие не понимают этой специфики при попытке создать решения.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Переезд блога, возможно окончательный.</title>
    <link>https://naavlad.ru/posts/moving-blog/</link>
    <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:32:45 &#43;0300</pubDate>
    <author>naavlad</author>
    <guid>https://naavlad.ru/posts/moving-blog/</guid>
    <description><![CDATA[С момента последнего переезда этого блога прошло два года.
За это время перепробовал несколько основных CMS, потом я написал свой блог на Django с Vue.js и смог убедится, что переход на свою конфигурацию никак не помог ведению блога и написанию постов, но даже имел противоположный эффект.
Странно, что такая технология прошла мимо моего внимания, точнее, в какой то момент, была отвергнута в пользу других вариантов.
Весь блог теперь живет на github.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
