<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>naavlad.ru</title>
    <link>https://naavlad.ru/</link>
    <description>Recent content on naavlad.ru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2022 09:27:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://naavlad.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
      <title>Утилита Screen в Linux</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/linux/screen/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 09:27:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/linux/screen/</guid>
      <description>Как пользоваться утилитой Screen на Debian, Ubunt и их производных. Screen - терминальный мультиплексор. Дает возможность внутри действующей сессии открыть много виртуальных терминалов. Процесс, запущенный внутри сессии через screen, будет продолжаться после отключения от сессии.
На некоторых системах пакет screen может быть уже установлен,
screen --version Screen version 4.09.00 (GNU) 30-Jan-22 а если нет, то устанавливается он самым обычным способом.
sudo apt install screen Запуск screen Создастся новая сессия программы и появится приветственное сообщение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как изменить shell в Linux</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/linux/change-shell/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 09:27:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/linux/change-shell/</guid>
      <description>Одна из самых популярных командных оболочек — это оболочка Bash (Bourne Again Shell).
Она используется по умолчанию в большинстве дистрибутивов Linux.
Посмотреть командную оболочку у пользователя(у разных пользователей могут использоваться разные командные оболочки) можно разными способами.
В переменной окружения. Переменная окружения SHELL хранит путь до исполняемого файла оболочки.
echo $SHELL /usr/bin/zsh # для zsh /usr/bin/bash # для bash Через имя текущего работающего процесса Командой echo $0 входит в POSIX standards compliant shells .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таксоно́мия в Hugo(Taxonomies).</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/taxonomies/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 17:52:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/taxonomies/</guid>
      <description>Что такое таксономия? Таксоно́мия - Математически таксономией является древообразная структура классификаций определённого набора объектов.
Hugo включает поддержку определяемых пользователем групп контента, называемых таксономиями. Таксономии — это классификации логических отношений между контентом.
Taxonomy - категоризация, которую можно использовать для классификации контента.
Term - ключ таксономии.
Value - часть контента, по ключу Term
Пример таксономии: веб-сайт фильма Предположим, вы делаете сайт о фильмах. Вы можете включить следующие таксономии:
 Actors Directors Studios Genre Year Awards  Затем в каждом из фильмов вы должны указать термины для каждой из этих таксономий (т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домашняя страница(Homepage Template).</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/homepage/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:17:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/homepage/</guid>
      <description>Домашняя страница веб-сайта часто форматируется иначе, чем другие страницы. По этой причине Hugo позволяет легко определить домашнюю страницу сайта как уникальный шаблон.
 Шаблон домашней страницы — это единственный шаблон, необходимый для создания сайта. Это также единственный необходимый шаблон, если вы разрабатываете одностраничный веб-сайт.
 Домашняя страница, как и другие страницы в Hugo, принимает содержимое и front matter из файла _index.md. Этот файл должен находиться в корне папки с вашим содержимым (например, content/_index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переработка и изменение темы hugo. Аналитика.</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/theme-rebuilding/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:14:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/theme-rebuilding/</guid>
      <description>Ведение После переезда блога, я решил поменять тему, когда еще представится такая возможность без поиска всяких поводов. Хотелось найти максимально простую, но достаточно интересную по оформлению. Перепробовал неслоколько тем, очень достойно сделаных, и решил сделать свою, благо давно уже у меня лежит купленный на бустрапе фронт.
Об аналитике Но начать я хочу, как не странно, с SEO, c аналитики гугла и яндекса, даже для небольшого блога, я считаю ее необходимо настраивать, просто для себя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коротко о себе</title>
      <link>https://naavlad.ru/abouts/about-me/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:27:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/abouts/about-me/</guid>
      <description>Разрабатываю Rest API для веб-приложений и сервисов на python.
Настраиваю инфраструктуру для веб-проектов.
Помогаю бизнесу развиваться 💰, а пользователям — становиться счастливее 🎁.
В прошлой жизни руководил направлением FMCG. Организовывал Бизнесс-процессы предприятия, постоил с нуля систему KPI, провел сертификацию ISO 9001 и перестроил систему кредитования.
Начиная с 2008г. стал изучать сложные финансовые инструменты и торговать на площадках NYSE, NASDAQ. Увлечение переросло в нечто большее и продолжилось построением сложных опционных позиций на NYSE, NASDAQ, CME.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git Submodule: &#39;add git directory is found locally&#39;</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/git-submodule-add-git-directory-is-found-locally/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 14:16:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/git-submodule-add-git-directory-is-found-locally/</guid>
      <description>If you haven&amp;rsquo;t already run
git rm --cached path_to_submodule # no trailing slash as well as rm -rf path_to_submodule Then:
Delete the relevant lines from the .gitmodules file. e.g. delete these:
[submodule &amp;#34;path_to_submodule&amp;#34;] path = path_to_submodule url = https://github.com/path_to_submodule Delete the relevant section from .git/config. e.g. delete these:
[submodule &amp;#34;path_to_submodule&amp;#34;] url = https://github.com/path_to_submodule rm -rf .git/modules/path_to_submodule git submodule add https://github.com/path_to_submodule </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git submodule: &#39;already exists in the index&#39;</title>
      <link>https://naavlad.ru/notes/git-submodule-already-exists-in-index/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:47:56 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/notes/git-submodule-already-exists-in-index/</guid>
      <description>That error means that projectfolder is already staged (&amp;ldquo;already exists in the index&amp;rdquo;). To find out what&amp;rsquo;s going on here, try to list everything in the index under that folder with:
git ls-files --stage projectfolder The first column of that output will tell you what type of object is in the index at projectfolder. (These look like Unix filemodes, but have special meanings in git.)
I suspect that you will see something like:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд блога, возможно окончательный.</title>
      <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/moving-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:32:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/moving-blog/</guid>
      <description>С момента последнего переезда этого блога прошло два года.
За это время перепробовал несколько основных CMS, потом я написал свой блог на Django с Vue.js и смог убедится, что переход на свою конфигурацию никак не помог ведению блога и написанию постов, но даже имел противоположный эффект.
Странно, что такая технология прошла мимо моего внимания, точнее, в какой то момент, была отвергнута в пользу других вариантов.
Весь блог теперь живет на github.</description>
    </item>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
  </channel>
</rss>
