<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Hugo websites - Категория - naavlad.ru</title>
        <link>https://naavlad.ru/categories/hugo-websites/</link>
        <description>Hugo websites - Категория - naavlad.ru</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><managingEditor>info@naavlad.ru (naavlad)</managingEditor>
            <webMaster>info@naavlad.ru (naavlad)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 13 Dec 2022 09:17:26 &#43;0300</lastBuildDate><atom:link href="https://naavlad.ru/categories/hugo-websites/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Домашняя страница(Homepage Template).</title>
    <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/homepage/</link>
    <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 09:17:26 &#43;0300</pubDate>
    <author>naavlad</author>
    <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/templates/homepage/</guid>
    <description><![CDATA[Домашняя страница веб-сайта часто форматируется иначе, чем другие страницы. По этой причине Hugo позволяет легко определить домашнюю страницу сайта как уникальный шаблон.
 Шаблон домашней страницы — это единственный шаблон, необходимый для создания сайта. Это также единственный необходимый шаблон, если вы разрабатываете одностраничный веб-сайт.
 Домашняя страница, как и другие страницы в Hugo, принимает содержимое и front matter из файла _index.md. Этот файл должен находиться в корне папки с вашим содержимым (например, content/_index.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Переработка и изменение темы hugo. Аналитика.</title>
    <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/theme-rebuilding/</link>
    <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 11:14:51 &#43;0300</pubDate>
    <author>naavlad</author>
    <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/theme-rebuilding/</guid>
    <description><![CDATA[Ведение После переезда блога, я решил поменять тему, когда еще представится такая возможность без поиска всяких поводов. Хотелось найти максимально простую, но достаточно интересную по оформлению. Перепробовал неслоколько тем, очень достойно сделаных, и решил сделать свою, благо давно уже у меня лежит купленный на бустрапе фронт.
Об аналитике Но начать я хочу, как не странно, с SEO, c аналитики гугла и яндекса, даже для небольшого блога, я считаю ее необходимо настраивать, просто для себя.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Переезд блога, возможно окончательный.</title>
    <link>https://naavlad.ru/posts/hugo/moving-blog/</link>
    <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 15:32:45 &#43;0300</pubDate>
    <author>naavlad</author>
    <guid>https://naavlad.ru/posts/hugo/moving-blog/</guid>
    <description><![CDATA[С момента последнего переезда этого блога прошло два года.
За это время перепробовал несколько основных CMS, потом я написал свой блог на Django с Vue.js и смог убедится, что переход на свою конфигурацию никак не помог ведению блога и написанию постов, но даже имел противоположный эффект.
Странно, что такая технология прошла мимо моего внимания, точнее, в какой то момент, была отвергнута в пользу других вариантов.
Весь блог теперь живет на github.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
